〈重要．求推〉網路搞鳩藍絲戰線2.0！！

繼徐緣分享「解構藍絲18招」後，我都有幾招想分享，主要是點樣嘗試起藍絲網絡戰場做滲透。起呢個階段，我發覺其實很多藍絲隻「牆腳」並唔係想像中咁難「撬」。我有輔導底，所以諗左少少方法同大家一齊，搞鳩藍絲戰線！！！

為此，首先就是大家一定唔可以再「圍爐取暖」，臉書／IG一定要加五毛網頁。所謂「知己知彼，百戰百勝」，我完全明白，睇五毛既網頁是一定會睇到火起又眼殘，但請各位務必收起怒火，沉著用技巧應戰。坦白講，藍絲屋企人真係唔係咁易勸，但起碼網絡上，你可以諗清楚點講先，相對有空間諗清楚點應對。

有關搞鳩藍絲戰線，相信大家都頗有經驗，除左「用殘體字」、「用番佢地用的字眼」、「無道理」、「邏輯混亂」等等，都可以嘗試下用下面的取態。事態發展至今，有兩個位是好易入手既：

1. 盧偉聰（林鄭就梗架啦）明顯龜縮要前線黑警頂
2. 林鄭／盧偉聰始終回應唔到「黃屍」訴求

實際上四個技巧如下：
1. 點都「好似」支持左佢先，之後再滲D其實半岩的論點／完全搞鳩
半岩論點
我知有唔少戰友去寫「支持成立獨立調查委員會」，但咁樣佢地是會發現你既身份。要講呢樣野，點都用少少「用佢地角度去諗」的論點support番，以下是例子：
「我是藍絲，但我真係支持成立獨立調查委員會，原因有二：
1. 我地警察行事光明正大，使乜驚佢查？！
2. 現時監警會投訴機制的確有問題，咁耐以黎無一單成功，必遭黃屍口實。成立獨立調查委員會，就是要讓黃屍輸得心服口服！」

首先你寫左句「我是藍絲」，佢地就有種感覺覺得「你是自己友」，唔會排你。然後我起句子中就寫左「監警會投訴機制的確有問題」呢一點，咁佢地起碼會諗到呢點先。另外就是要讓佢地有「如果成立獨立調查委員會，藍絲呢邊先是真正勝！」呢個想法（？）。

完全搞鳩
又例如佢地話要去「撐警遊行」，你就可以寫：
「支持警察！但有必要繼續遊行嗎？警察一樣要繼持秩序，俾佢地休息下仲好！我就揀唔出啦，唔通要再為警察添煩添亂咩！！」

過程就是要做「真心膠」，總之個技巧就是，點都「好似」支持左佢先，但之後再滲D其實半岩的論點／完全搞鳩都無所謂。

2. 訴諸情感
例如留言講，「前線受苦了」，我就會咁寫：
「無錯！我睇住電視前線俾人打，很氣憤很心痛(emoji emoji)！一哥起邊呀！！叫佢出黎俾黃屍打啦！！」

咁寫既話，就divert左藍絲去諗，「喂而家盧偉聰（林鄭就梗架啦）明顯龜縮要前線頂喎」呢個concept。

3. 半膠半真論點，但要Hit中藍絲心裡面一D渴望
例如有關如何平息風波，可以咁寫：
「其實我覺得林鄭出黎講句「撤回」，真係乜事都無。講一句「撤回」，有乜所謂？！我同大家一樣，我只想要昔日平靜安穩的香港！點解林鄭唔為我地呢D守法的港人諗諗！」
「唔好再分咩藍黃，我只想要昔日平靜安穩的香港！點解林鄭唔為我地呢D守法的港人諗諗！」

以上面做例，我就寫左「同大家一樣，我只想要昔日平靜安穩的香港」，講出佢地都是想「平靜安穩」呢一點，仲寫埋「我地呢D守法的港人」，加強「我是藍絲」既呢個「身份」。但其實上面已經滲左「其實只要林鄭呢條粉腸講「撤回」就乜事都無」呢樣野。

4. Active Listening（積極聆聽）+平心靜氣講事實
例如話「你一定收左錢啦！被捕一定再有多D錢收啦！」之類，可以嘗試咁回應：
「你覺得很多青年都收左錢 俾人煽動 是嗎？坦白講 我都很想有錢收 但是真係無。如果可以 請你都問問反送中的朋友有無收錢啊 如果你唔信 我都無法 但我很坦誠的告訴你就是了」

首先你好似「聽到左佢講乜先」，你知道佢心裡面的想法咁。之後再以坦誠態度簡短回應（切勿過長）。呢招黎講，一般是能夠收服到相對講道理的淺藍。

以上就是我個人小小心法，要大家幫手拉長戰線，去各單位做滲透！大家仲有咩方法，繼續集思廣益！！！